鄰蟈封殺冇得上《淪落人》 好在佢爭氣揚威意大利影展 香港人又爭氣入場睇 唔使一個月就破1500萬！

有21年歷史嘅電影節
2個最大獎啱啱俾佢贏哂

黑龍奬由影評人選出，相當於最佳電影！

早前大會亦宣布黃秋生贏得傑出成就獎。

尋日票房又破1500萬，11/4到依家一個月唔夠，仲強片當前。《逆流大叔》頭一個月先800萬，映足3個月破1500萬。

好片有好報，香港人又爭氣肯入場，二刷都唔少，希望向1700，1800萬邁進！

未睇嘅快啲去支持好電影，支持第一次拍電影就咁勁嘅陳小娟！

鄰蟈連上都唔俾上
好在香港爭氣！

香港！！

蝗蟲冇資格睇呢套咁優質嘅香港電影

戲院真係戇撚鳩..得一場朝早9:30..
點撚樣睇呀

大陸人睇有撚 共鳴咩？

真心係幾好睇

抵撚死蝗蟲支那賤種冇得睇

睇飽啲流浪地球紅海行動抗日神劇自high啦

原來有套咁嘅戲上映都唔知，對唔住
我下星期即去睇

唔好上映囉

支那蟲無資格睇好戲

遲睇好過唔睇
口碑極好俾你參考（有劇透）

大陸人睇：屌個賓妹識唔識拖地嫁

睇飽大公報佢啦愛字頭
/吹奏鄰國廢老

唔熟電影節，想問呢個呢個電影節入面淪落人有咩對手？

去#1 條link睇pls

雖然只有遠東片又非大影展

但非hea做嗰啲

cls

去百度睇有冇得search淪落人

置頂係青年榜樣習近平

諗起ted2個笑位
Google咩都係出black cock

爭咩氣 啲人有奬咪入場 試下無奬?

但支那拍垃圾片都收幾億

有奬已代表套片有一定質素
新導演冇背景冇資金唔係爭氣係乜？

又係踩港撚？

香港電影

大陸影評網豆瓣都有淪落人
仲要8.3/10分

又唔係逢香港電影都吹奏
這套的確優質

佢地自己中國電影係中國收幾多都冇所謂
最緊要香港好電影係香港收得

窮得只剩下$
+篤數
+財富分配極不均

支那個社會就係不斷獎勵呢d 趨炎附勢嘅人

所以支那人先會去到邊俾人憎到邊

又係呢啲懶撚係眾人皆醉我獨醒嘅港豬
喺到玩分化

佢當啲獎係抽獎抽返嚟

睇左兩次 一次優先場 一次正式上映

有d好奇外國點translate多撚謝

係呀係呀
香港人無奬你咪睇下呢啲小眾題材有無人入
無金像炒一炒呢啲戲根本無人睇
市場就係咁 咁就叫踩港? 咁撚玻璃心

市場就係咁現實 講真相就踩港
玻璃心到同強國狗可以相比

補多句 自己望下港產小眾平時咩票房? 佢地又無質素?
用一套戲質素論票房? 笑撚死人
明明係有奬啲人就會跟風 根本市場好常見現象
講個現象就踩港 返強國住啦你

係呀 講真相就玩分化
唔配合你地鳩吹捧自己就玩分化 咁點解平時啲高質小眾小品港產又票房咁低?
講個現象就踩港 玻璃心到同強國狗可以相比

繼續鳩打飛機啦你班垃圾
人地講個客觀現象就踩港玩分化
同強國狗個種盲目一鳩樣

Crisel Consunji 重好唱得吓！

9估：Fuck you but thank you

大蟈小氣到

好好睇

其實大陸之前北京電影節有兩場特別場
完場仲全場拍手 觀眾睇曬credit 先走

Crisel Consunji - Think of Me (2014)

一路都唔得閒睇，考完試都10幾號，希望未落

咁撚勁呀千幾萬

個賓賓

得閒負皮唔得閒駁?
解釋下點解黃金花翠絲又票房差咁多?
按呢種質素論票房既LOGIC, 咁一定係因為佢地係垃圾?
定係因為市場係咁? 黃金花早過金像奬好多上映 所以即使有奬 都救唔到票房

立場先於事實 口號先於真相
唔啱聽就屌人踩港 其實你地同強國狗一樣

香港戲班大佬閪睇得明咩

好明顯你無睇
我3套都有睇
淪落人高幾班

睇完覺得真係唔錯，但係又未話好好睇一定要睇嗰隻，當去支持吓本土電影

讓哂比on9 marvel

今日去睇早場，7-8成滿
仲要好多上咗年紀嘅人去睇
呢套嘢笑中有淚，真係好好睇

fucking thank you?
利申唔識英文

為左死撐咪踩其他囉
仲有好多小品 幸運是我同其他 全部踩晒啦
繼續啦喂

的確好睇

咪收埋d陰司紙
d戲出左国有撚人睇

你老母岩岩撞車死撚左
仲唔去收屍?

連香港政府都出錢資助
但中共竟然唔俾上
睇怕林鄭要好好解釋俾老世聽做咩會支持呢套片

早幾日入左戲院睇
一見到李璨琛就覺得好有香港味
可惜女主角仲係新演員 有啲位演技未夠有啲出戲
但係個訊息好好 黃秋生個張相影得好靚好有感覺仲有少少心up
值得支持既一套港產片

事實上淪落人高班好多
我個人覺得仲好過法版閃亮人生

條友係咪想扮黃子華
懶係獨立思維咁? 無料又嘔心

出錢資助時唔知陳小娟會搵秋生

金像獎當晚頒影帝時林鄭小家走咗啦

支那睇建國大業,流浪地球打飛機就夠架啦. 佢地唔駛知支共以外文化

算啦支那人口味只限於飛機片
比埋星爺回塘炒冷飯佢地
香港人啲冷飯餸汁佢地慢慢dap
咁高汁既佢地唔會識欣賞
唔覺得可惜

復仇者依d飛機片支那人同小朋友先愛睇
愛電影先會睇淪落人

利申:愛電影既小朋友

你攞D票房低嘅講
淪落人個質素係拍得住桃姐、歲月神偷、五個小孩的校長、一念無明
高質有口碑自然有人睇
你自己search下五個小孩的校長攞左幾多金像獎

香港有套有質素兼唔係公廁警匪題材已經值得去支持啦

呢個影展都好多高質電影參展

Dying to Survive即係《我不是藥神》
呢套好高質
上年最好口碑嘅中國電影 票房都好好
《淪落人》個分仲要好過《我不是藥神》
我兩套都有睇 兩套都勁好睇 各有各好
但我自己都會投淪落人一票

意大利人品味我信得過

快過逆流

小品唔代表好睇架，好睇同唔好睇其實好易分，睇多啲戲啦

多撚謝

置頂

i 痴乸線 香港電影

係囉正如大製作都有好睇有垃圾
小品=好睇？
會唔會太低能？

支那人日日上百度受依啲置頂薰淘
唔怪得之個個心理有問題咁

好彩係avg4上之前已經睇左唔係真係唔洗睇

唔知套片仲報咗啲咩影展呢 ？

好似唔少影展尤其係大嘅有規定
要喺報佢先有機入圍

之前迪士尼golden Micky已成日唱

小娟係我偶像
執行力好高
又係純香港人
選角又有驚喜

個樣都幾可愛

淪落人都禁 大陸

黃秋生3個字點可能唔禁

愈來愈撚小氣 咁仲好 全世界都知呢個國家咩料 無人權無公義

佢哋唔care囉

多謝

但你係男人嚟喎

你個樣唔似31似後生啲

可能我背啦！首次認識Crisel Consunji，Google吓係youtube揾到佢唱歌，opera 唱得唔錯！

咁我都係google先知佢之前係golden Micky果位。

我只係想表達佢迪士尼表演出身，
點都有返咁上下底子既

咁各位都係因為套戲識佢先search返佢喺disneys年代嘅嘢啫

原來佢開咗YOUTUBE CHANNEL

【《淪落人》再度揚威】黃秋生激動說不出話 導演陳小娟振奮：滿載而歸

so fucking thanks

唔係三場咩？
不過好on9因爲封殺搞到佢地睇小套好戲，損失既係佢地

大家可去大會fb youtube ig twitter用廣東話/英文/意大利文(依度好似有巴打識)留言撐淪落人

女主第一次拍戲已經超班，你要諗諗一個新人第一次就差d拎埋最佳女主角，同埋佢都大熱之一

N年前林碧琪第一次拍戲拿影后，仲要係缺席金像獎

之後即退出唔肯再拍戲

巧合地佢嫁咗杜麗莎嘅細佬弗烈，有菲律賓血統。

條片啲聲有啲問題
5:04開始still human

Thank you very fucking much!

小娟話秋生開心到喊
秋生仲跪地thanks all

佢唔回你
淪落人我個人覺得好過一念，桃姐同埋校長，歲月呢套又係一套好片黎
一念雖然係好表達到精神病患者係香港既實況，但太過灰暗令人睇到有小小壓迫，雖然我知佢正正想話比大家知病者就係咁壓迫，但太勁睇到人有小小窒息，桃姐同校長我睇完就只係覺得不過不失

秋生攞卓越成就獎嘅片段
佢英文speech都有sense of humour

靚妹仔－林碧琪

咁佢又真係做得好過溫碧霞好多

其實冇既個個人口味唔同，不過我認同就係睇多戲，唔好只睇大作，盡量有空閒睇多d唔同類型既戲，我自問好鍾意睇戲有d戲知身邊既人唔會睇就自己入場睇，睇得多就好易更加深入了解到套戲，因為好多人睇戲只會睇到表面同埋盡量投入戲裡面每個角式，不過講就易都係要睇多d唔同類型戲

而家都仲有好多場，今日都有好多戲院上緊仲幾多都爆爆地，呢套野真係口碑令人入場當然金像獎都幫到手

靚妹仔編劇文雋講靚妹仔
值得睇

咁都要佢真係好戲先會贏咗啲大獎
你估金像獎同佢有親咩

正常啦有幾多香港演員做到同埋佢比人封殺既情況下喎

話當時現場收音

好少有

又唔洗講野咁倔既我都係講事實金像獎幫到手令緊加多知姐屌你
鬼唔知佢地做得好咩

我把聲好和善
誤會你唔好意思

原來新紮師妹都贏過觀眾獎

黑龍獎應該重要啲

大阪亞洲電影節原來都贏過一個觀客賞

李璨琛幾有戲味
做依啲角色真係唔錯

日本interview

真係好好睇
2個鐘喊咗起碼3次本身都唔係眼淺嘅人

陳小娟你好野
搞到咁男人老狗咸苦咸忽

真心值得一睇，支持港產片

絕對唔係因為佢係港產片先睇

不過真係好高質
香港電影仲有希望
希望俾多啲機會新人

我覺得秋生用taste字有double meaning
唔只係美食

多撚餘啦你
幸運是我夠叫好啦 個陣高登幾多人睇完網上話好睇?

你班柒頭皮就真係睇多啲野啦
明明奬項帶動票房係全世界都唔難見到
我講出黎就話踩港 唔阻你班垃圾打飛機
繼續講咩爭氣 將票房簡化成套戲既質素
市場點運作都未知

無人想睇你廢up

駁唔到就摺埋打飛機啦垃圾
你係啲強國狗既水準架咋

其實你睇過套戲未？

弱智到一黎就RULE OUT奬項對票房影響
將票房簡化成乜春爭氣 高質素
笑撚到喊

了解下電影市場運作先啦
一套戲收唔收最基本係類型 拳頭同枕頭 喜劇 鬼片 主要呢幾類
跟住睇CAST 然後再睇宣傳 掉幾多錢宣傳 近年有網絡行銷
奬項亦係其中一個變數
呢個亦係點解香港成日奧斯卡完先上堆得奬電影(通常外國落撚晒) 因為佢地本身覺得呢類香港唔收, 但有奬就有人跟風

你除左拎住本土兩隻字 用民族主義去擋 你仲識條春咩?
同強國狗一鳩樣 乜野都拉去用民族去擋
我第一個回覆講緊一啲好客觀規律 你啲傻鳩玻璃心到上升到乜春踩港

大陸呢個真係垃圾政權黎
人類文明的倒退

睇唔睇過關乜春野事姐
根本irrelevant

你地係勁就論證下奬項點對票房無影響啦
論證下叫好一定叫座啦

唔好覆條傻鳩喇
佢擺到明attention seeker嚟

拍得戲當然想收得
Goldenscene唔係第一次用呢招
而好多人都係因為佢得獎去睇冇錯
不過如果套戲冇質素
單憑兩三個奬三個禮拜可以滾到千五萬？

唔計秋生，本身套戲係講夢想根本唔符合中國國情，一個基層勞工+傷健人士點樣有夢想。大陸而家追係大國夢，有錢有炮，世界強國。你中國仲有幾億基層農民工，個個講夢想，咁大陸仲點靠壓榨工人去同其他國家競爭。仲有，好似昌榮呢種人，大陸俾人捉去做乞衣左九世，仲邊有咩賠償。

我無話套戲無質素
你禁返去第一頁睇乜春野事先啦

我一直講緊兩樣野
1. 呢個類型既小品本身唔多收得 即使本身叫好 好多都唔收得(全世界都咁)
2. 呢套戲收到千五萬係因為奬項帶動, 唔係因為咩爭氣

呢兩點根本好撚正常, 係樓主條弱智同另一條ON9 一黎就話我乜春踩港分化
我講市場點運作 一啲客觀規律 但有啲人好強國狗咁上綱上線 用民族屌人
嘩厲害啦 係大香港面前 講市場運作係踩港 世界級

本身好眼淺，但呢套反而無喊
鍾意佢無刻意去煽情，感動位點到即止

上面條友好似之前爆安心嘢個八婆港男咁

可能我之前有請工人姐姐20年up
會好入到 但的確唔係煽情嘅

今日加咗場

仲有嘅係
你估喺電影金像獎，喺外國影展攞大獎咁易？
攞奬本身已代表套片爭氣

嗰條扮哂識市場運作嘅眾人皆醉我獨醒踩港撚好嘔心

點解會唔俾上？

有無人識陳小娟真人？
佢兩公婆都假到仆街

黃秋生呀

坐咗幾耐？

Details
乜事

佢係咪香港出世
你搞清楚未

Haters?乜事

Damn! Thank you!

其實未有獎嗰時已經好有口碑
我睇嗰場爆晒啦，條友冇睇過又鳩噏

係，我想睇多次都唔撚得，全日得一場早場

加咗場

考完試去睇

你唔係踩港撚都係冷水撚同獨醒撚

你咪就係一大班人興高采烈傾緊一個人話題
然後用一個句令全場老尷dead air d fd

咪就係 場場都係on9 Marvel

成日想刷存在感條友
行為好鬼似個爆安心嘅健身狗港男flow

樓主駁唔到又LOOP踩港

駁唔到顧左右而言他

佢結咗婚

又一件垃圾
唔知頭唔知路搭嗲

有人對個標題話乜春爭氣而入場就叫冷水撚
好撚玻璃心
同強國狗一撚樣

開始有人入嚟spin喇 一講支那就
Anyways 中高質港產片 值得一睇

你估好似你咁中二病逐點反駁同你糾纏咩
況且爭氣point一早陳述咗

健身狗flow八婆性格
子華原來都有咁低質fans影衰你偶像

好心就正面答啦
成班掛住打飛機

陳述? WHERE?

我係高登屌五毛個陣你都唔知係邊啦傻鳩

「仲有嘅係
你估喺電影金像獎，喺外國影展攞大獎咁易？
攞奬本身已代表套片爭氣

嗰條扮哂識市場運作嘅眾人皆醉我獨醒踩港撚好嘔心」

呢句叫解釋?
解釋左乜春?
我#144一早講左, 成件事我一開頭個回覆針對個句係香港人爭氣入場睇
又打稻草人話我攻擊套戲質素, 好撚低莊, 你係咪男人?

Missed咗你留言
你講得啱
應ignore條冇禮貌口臭儍鳩
越覆佢佢越開心
中咗計添

一念無明更大問題可能係 fisherman lok 演技未夠班，同曾志偉拍埋真係差太遠

無能力駁就無能力駁
成個POST如果唔係拎住大香港個光環同有啲傻仔無追POST, 你撚有咁多「戰友」咩
一直都顧左右而言他

都係個句

我無話套戲無質素 /低質素
我一直講緊兩樣野
1. 呢個類型既小品本身唔多收得 即使本身叫好 好多都唔收得(全世界都咁)
2. 呢套戲收到千五萬係因為奬項帶動, 唔係因為咩爭氣

呢兩點根本好撚正常, 係樓主條弱智同另一條ON9 一黎就話我乜春踩港分化
我講市場點運作 一啲客觀規律 但有啲人好強國狗咁上綱上線 用民族屌人
嘩厲害啦 係大香港面前 講市場運作係踩港 世界級

無禮貌口臭?
人地講真相就話人踩港分化 你夠勁啦

係架⋯呢d人根本志在搞串個party
真正既子華魚蛋論話齋
大家都唔甜，大家都唔開心，咁就公平喇

唔使理佢

屌，唔撚記得左

所以我亦佩服小娟
有勇氣用秋生
放棄這套片嘅大陸市場

依5年秋生都冇戲拍

對你這個po正評就係對個儍鳩最佳嘅回應

我都同意金像獎攞獎會對票房有幫助
不過
淪落人 係一套高質港產片
呢套野未拎獎前我已經睇左
而且睇完之後我周圍介紹人睇呢套電影
而事後我問返 基本上個個有去睇既人 都話套戲無介紹錯
大部份都話會介紹俾其他人睇

我想講既係 香港有一部份人 甚至大部份人 唔係因為金像獎而入場
而係因為周邊既人對套戲既口碑而去睇

唔好咁武斷一口咬定 淪落人票房好全因為金像獎拎獎
你只可以話有幫助

你睇三夫票房點就知
攞奬只係唔錯嘅助燃劑/炭精
啲炭唔靚大風大雨都透唔到爐

「啲炭唔靚大風大雨都透唔到爐」
你呢個LOGIC講得通既話 套垃圾棟篤特工就唔會收咁多啦
因棟篤特工啲炭都唔靚

而好多靚炭就無人睇, 例如幸運是我

又唔可以話放唔放棄
本身呢一套就係低成本作品
而現役演員
真係諗唔到有邊個可以做到呢個角色

如果係高成本作品
就一定唔係咁玩

作為苦主
以為三夫有獎 有提名
仲有連登仔讚好
以為無伏

屌你老味 伏到仆街

係嘅
不過用秋生本身都好夠膽

單純以戲論戲揀佢亦好適合

陳果導演d戲一向

終於有個有返啲理性

不過都要問
口碑有影響 但有幾大?
點解幸運是我又咁差? 點五步又點?
只有好少數會好似那些年 五個小孩 一念無明咁爆出
叫好不叫座似乎先係小品常態

相反, 如果奬項影響係細, 點解香港美國都會用奬項行銷?
美國好鍾意將啲戲慢慢係提名期推出黎 再拖長黎上
香港就鍾意留啲應該有奬拎既放係金像奬獎禮前夕先上

又唔可以將所有野歸功於生抽王

真係要講4 3 3
生抽王佔3
劇本佔3
導演佔4

成套戲 係平淡如水 無乜高潮起伏
但就不斷儲存能量
到後面爆發出黎

雖然估到劇情
但係最後阿蓮去送件 攞本野出黎果一段
真係睇到眼濕濕

屌...上連登 見到有班仆街讚到天上有地下無
以為OK
點撚知 跣到仆街
睇左頭半個鐘 已經想走
從來未試過

編導都好
拍呢啲無刻意編情矯情 已經好難得 好好

就算因為係佢有獎先去睇又有咩問題呀？睇部戲都資格論？

黃秋生

無問題 亦從來無話過有問題 甚至歡迎
我只係指出咁唔係香港人爭氣 而係市場常態
唔洗又上綱上線既

係
最低手係拍到好似連續劇咁
成套戲好多位 都係無直接解釋到
但就有留低線索俾你發現事情背後既原因

一傾呢啲民族就上腦
如果係拎套美國戲黎講 肯定你地唔會咁大反應

一套電影既票房好定唔好
唔係兩三段文字可以解釋到
實在太多太多野會影響一套片既票房
所以我都同意上面有人話 套戲質素高 唔代表 票房一定好
相反 套戲質素差 唔代表 票房一定差 (呢度擺明串柒垃圾無雙)
係呢度唔想講咁多電影行銷

另外 其實我唔明點解你一直拎 幸運是我 作例子
其實你知唔知 幸運是我 係金像獎係有拎到獎?
其實呢套戲正正係代表緊 "啲人有獎都無人入場"
所以一套戲既票房 同金像獎有冇獎 未必一定成正比

又唔可以話佢地低手
始終傳統劇本創作都係教人要為主角營造多災多難
但個啲睇多會悶

有時呢啲淡淡然咁黎先好